美國通知中共國將執行川普時代對伊朗石油運輸的制裁

中美高層戰略對話，會前對中共官員制裁，會後對伊朗制裁，中美關係徹底被習帝終結了~~~

美國通知中共國將執行川普時代對伊朗石油運輸的制裁

據《零對衝》 2021年3月17日報道：

此前特朗普政府打擊中共國和伊朗的一個重要原則是懲罰那些轉移被制裁的伊朗石油的中共國公司，這種轉移往往是通過‘幽靈’或在其他時候是離岸船對船的轉移，以避免被發現。

自拜登總統上任以來，有大量的報道稱，中共國‘非法’進口伊朗石油的數量激增，導致批評者和反伊朗鷹派人士指責白宮在基於現有法律的制裁執行方面視而不見，這也是拜登在尋求與伊朗就美國重新加入聯合全面行動計劃(JCPOA)核協議進行接觸的途徑。

本週，拜登政府的一位高級官員在向金融時報發表評論時承認，隨著北京繼續成為德黑蘭規避石油制裁的生命線，這種被禁止的伊朗石油對中共國出口「已經有一段時間了」，而這種情況已經持續多年。中共國在維持委內瑞拉石油出口方面也發揮了重要作用。

但現在，正如金融時報週三報道的那樣，一位美國高級官員說，拜登政府已經告訴北京，它將執行川普時代對伊朗石油的制裁，因為從伊斯蘭政權運往中共國的石油數量激增。

这位高级官员向金融时报透露，尽管白宫仍表示“优先考虑”重新加入核协议，但由于德黑兰要求放松制裁作为第一步，这些努力至今停滞不前。“我们已经告诉中共国，我们将继续执行制裁。”

這位官員補充說：「不會有默許的綠燈」，但執行的形式可能是這些被稱為」次要制裁」的形式，針對被發現轉移伊朗石油的中共國公司。不過，假設華盛頓和德黑蘭重新進行談判，這些也有可能放鬆。

這名高級官員向金融時報進一步描述說，理論上，這可能是作為「雙方一整套步驟的一部分，或者是作為全面回歸遵守《聯合全面行動計劃》的一部分」。最終，我們的目標不是執行制裁，而是要達到我們解除制裁、伊朗扭轉核步驟的地步。

事件的重構。美國司法部扣押200萬桶疑似伊朗原油。

利用司法部誓言中提供的數據，我們能夠直觀地看到歷時半年的一系列石油轉運活動。

記得1月份印尼扣押了兩艘超級油輪–懸掛伊朗國旗的「MT Horse」號和上海某公司旗下的「MT Freya」號 —這兩艘超級油輪在海上從事伊朗石油的未登記轉運。

據信，這種破壞制裁的行為每周都會通過各種手段發生，其中也包括以空殼公司名義運營船舶。最近白宮」威脅」要認真執行「次要」制裁（與中共國轉讓有關），似乎最終是為了建立更多的籌碼，因為美國通過歐洲官員」間接」與伊朗人談判。